和理非進修課程(希望唔好介意係p牌仔開po)

好多po教勇武手足要點 教文宣手足要點
雖說心態上要不分和勇 但著重行動形態上 我唯有用返和理非勇武呢兩個字眼去討論啦
呢度不如討論和理非要點啦

由於宜家啲狗係入左真正嘅不分和勇狀態
見人就咬 所以已經冇得驚了 好似巴打呢個po所講嘅咁
和理非一秒破解黑警大規模搜身抄牌

所以 係身嘅你只要冇gear 啲狗奈你唔可
但過往咁多次嘅撤退模式 大家係有可改善嘅地方 以下落嚟 想話同大家討論一下和理非係接住落嚟嘅運動應如何自處

第一樣就係撤退策略 所謂勇為矛 和為盾 作為盾 要夠硬淨 心水清 識執生 先可以保護到矛
係啲狗開始發癲後 自己要執生行返上行人路先 少樣野俾人捉痛腳
路面寬度許可嘅分開靠左右兩邊走/跑 讓返中間通道俾有gear手足跑快啲
路面窄嘅 我建議靠晒左邊走/跑 即係靠馬路邊 留返右邊通道俾有gear手足跑快啲
呢度講嘅唔係叫你犧牲自己去頂住啲狗 然後俾狗咬 記實一個重點 不被捕 不受傷 用呢種撤退形態就好似一條護城河咁保護住城內嘅手足走 呢個先係真正嘅be water
記得唔好行得慢 要好大警覺性咁留周圍環境 好我勇武手足走嘅時候 少啲後顧之憂

第二就係特發事情處理 呢度無可能全然討論 但最有機會發生嘅事有二

重點都係要 快 同 快 同醒水

一係有廢老郁手 呢個時候你地做嘅 一定係睇左環境先 睇下附近有冇狗
冇嘅 叫手足用最快嘅時間以武制暴就走 而你地要做嘅 就係遮擋一啲危險嘅野好似鏡頭咁
有嘅 首先做嘅係拉開廢老 俾手足有空間走 而你地嘅動作可以係周星馳嗌唔好打式處理 或者影一影個廢老樣 仔搵老豆見 之後就捉緊時間走
通常未有狗到有狗到咬人之間約15-20秒黃金時間 所以 你地第一樣要做嘅唔係舉起手機 而係幫助手足脫離險境先

二係有鬼捉人 處理程序同上述嘅基本上一樣 但呢個要更加多嘅遮掩同警覺 因為啲狗鬼好危險

第三樣係身上物資配備 琴晚有人討論話和理非帶gear出去俾人拉做緩延之計 呢一樣野完完全全違反左咁耐以嚟嘅重點 亦即係上面提嘅 不被捕 不受傷 係一件好不智嘅事 因為啲狗係唔會理你係咩行動形態 只會為交數捉人 或者冇理智咁打人殺人 如果你俾人捉到咁不可迴避嘅痛腳 結果只會係犧牲
有見及此 和理非除左一啲日常用品 水樽 遮之外 並唔建議走嘅時候帶住其他會被砌生豬肉嘅物件 但 可以用無關痛癢嘅物件塞一塞書包 俾人打嘅時候可以擋一擋 例如幾件衫咁

呢一刻嘅和理非就係最強大嘅盾 可能你地會驚 可能你地會緊張 但一定一定要顧好周圍環境 唔好一路淨係掛住走 我地面對嘅唔止係狗 仲有港共 中共 如果冇默契咁配合 我地好難贏到 所以和理非要信勇武 反之亦然 只有有信念嘅推動 先可以行得遠 贏得到

可能有啲野漏左 望大家可以指點補充

祝武運昌隆

光復香港 時代革命
願榮光歸香港

P牌仔推唔郁